文在寅陷感染危機？ 青瓦台警衛被要求自行隔離

〔即時新聞／綜合報導〕南韓武漢肺炎疫情1日內快速飆升，連南韓總統文在寅都可能陷入感染危機，總統府青瓦台20幾名警衛因為有接觸過確診患者的機會，被要求自行隔離2週。

根據韓媒《中央日報》 報導，韓國疾病管理本部20日透露，韓國國內第56例確診患者、75歲的韓國籍男性，曾在6日至17日時，到景福宮站附近的耳鼻喉科醫院就診。而因為該醫院和青瓦台只距離1公里，因此青瓦台的警衛也經常前往就診。

在第56例確診的活動路線公開後，首爾地方警察廳調查發現，20多名的下屬警員曾在這段期間到過該醫院，其中10幾個人屬於負責青瓦台內部警衛工作的101警衛團，而負責外圍警衛的202警衛團中也有人到該醫院就醫。

雖然目前可能接觸的2個警衛團、總統警衛處最近都剛進行內部的防疫工作，但報導引述韓國警方相關人士說法，目前這些可能和確診病例有過接觸的警衛，都已經被要求從最後一次前往該醫院就診的日期開始算起，主動居家隔離14天。是否有警員接觸過目前爆發多起確診南韓大邱新天地教會的相關人員？南韓警方則透露並未展開調查，也未要求主動申報。

除了警衛，有消息指出有青瓦台消防隊成員也和確診病例在同天前往就醫。

死左就好

奶共奶得咁開心呀拿

文在寅終於有機會做到 南韓民主化後首位卸任後無被刑事追究或政治清算嘅前總統呢?

你以為奶共搵人仔唔使付出代價㗎？